緬甸軍方掘開女死者墳墓 稱要證明非軍方所殺

緬甸示威者新墳遭挖惹眾怒 軍方撿鉛片證死者非警員槍殺

緬甸軍成了部分國民之恨，現在更有緬甸人在黑夜中拍到，這群緬甸軍在黑夜中挖開墳墓，而且據說他們開挖的，竟然就是前幾天，被軍方開槍爆頭的19歲少女鄧家希。 示威者：「這裡有手套他們用了刀子，手套上還有血跡。」

從畫面中可以看到，緬甸軍人挖起棺木後，隨隨便便重新埋起土裏，民眾發現現場血跡斑斑，都是軍方留下的染血的手術器具，引起民眾撻伐炮轟軍方挖屍，是對少女和家人的侮辱。

（編按：軍方將她的棺木挖出來，並將遺體置於長椅上，並從她身上取出一小片鉛，稱從這件面積為1.2厘米乘0.7厘米異物，與警察所用子彈不同，並指令她中彈的武器，是能發射點三八子彈的。緬甸國營電視台引述軍方稱，「所以，這是那些不想政局穩定的人進行暗殺」。

根據路透社所拍現場照片，鄧家希死前一刻，是背向軍警而坐，曾看向軍警，但在她轉頭看向相反方向後中彈。

電視台亦報道，軍方進行驗屍前曾徵詢死者家屬同意，但沒說他們是否已同意。路透社稱無法與死者家屬聯絡得上。）
[url]http://（編按：軍方將她的棺木挖出來，並將遺體置於長椅上，並從她身上取出一小片鉛，稱從這件面積為1.2厘米乘0.7厘米異物，與警察所用子彈不同，並指令她中彈的武器，是能發射點三八子彈的。緬甸國營電視台引述軍方稱，「所以，這是那些不想政局穩定的人進行暗殺」。

緬甸人的憤怒還發洩在與軍政府有關的企業，緬甸啤酒就因為軍系色彩太濃，不但營收直直落，原本的合作企業，日本的麒麟啤酒，現在也宣布與他們終止合約。 記者旁白：「從2月1日以來至少有55人喪命，而且是和平示威下遇害，其中超過半數死者都是年輕人，25歲以下年輕人17人是20歲以下。」 眼見局勢持續惡化，緬甸人只能期待來自國際的援助和介入，能早日到來。

點224痰罐仔子彈
我專用嘅

手足..

手足只得兩個字

咁痴線

我哋只得一個字

軍政府想學九品芝麻官？

屌你老母
新墳都挖，都睇得出癲得好撚勻循

證明到唔係軍方所殺仲重要咩?
之後班仆街軍警都殺左幾十人

cls 鬼國

push

扮明係侮辱反抗者

攞走埋粒彈頭証物等其他人無得嘈

留名等睇人話香港個班已經好好

手鐲心水清呀你

手足好關心世界

完全係戰爭罪行

拜登：文化差異，唔評價

應該唔只呢個死者
係咪個個都掘
定因為呢個出名啲

緬甸軍衰十世降頭咁樣做真係痴撚線, 紅人命賤